\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage{minted}
\usepackage{graphicx}
\setlength{\parindent}{0pt}
\title{
    Znalostní systém k frameworku \textit{Orodael Turrim}\\
    \large Protokol k semestrální práci předmětu BI-ZNS
}
\author{
    Richter, Matyáš\\
    \href{mailto:richtm12@fit.cvut.cz}{\texttt{richtm12@fit.cvut.cz}}
}
\begin{document}
    \maketitle
    \section{Úvod}
    Ve své semestrální práci jsem se zabýval návrhem báze znalostí a tvorbou pravidel znalostního systému pro ovládání hry \textit{Orodael Turrim}. Cílem bylo vytvořit ZS s využitím fuzzy logiky, který dokáže přežít alespoň 15 herních kol.
    \section{Analýza hry a návrh pravidel klasické logiky}
    Jelikož znalostní systém ovládá stranu obránců, zajímají nás primárně defenzivní atributy, a to jak u jednotek, tak u polí na herním plánu. Pole typu \textit{forest}, \textit{hill}, \textit{mountain} a \textit{village} přidávají jednotkám defenzivní bonus. Je tedy žádoucí stavět jednotku právě na těchto polích. Zároveň má každá jednotka určitou hodnotu defenzivní síly - s ohledem na cenu vychází zajímavě zejména \textit{knight}.\\
    Prvním pravidlem je:
    \begin{minted}{text}
        IF player_has_base False AND base_spot*
           THEN build_base base_spot;
    \end{minted}

    Metoda \texttt{build\_base} třídy \texttt{ActionBase} se stará o položení základny (krále) na vhodné pole.
    Nalezení vhodného pole má na starosti báze znalostí - jde o takové, kde je největší součet defenzivních bonusů sousedních polí, čtverce  o rozměrech 3x3. Na začtku hry je tedy třeba projít celý herní plán a pro každé pole vyhodnotit, jaké obranné parametry sousední pole poskytují.
    \section{Rozšíření o fuzzy logiku}
    Jako nejúčinnější herní strategii jsem vyhodnotil nasazování jednotek \textit{knight}. Při ceně 12 zlata nabízejí 80 HP a obranný bonus +12. Umisťuji je na volná místa ve \uv{spirále} kolem krále:
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth/2]{images/spiral.png}
        \caption{Pokládání stráží ve spirále}
    \end{figure}
    Pro vyhodnocení počtu stráží, které budou položeny, používám dvě fuzzy veličiny. První z nich je \textit{money} s lingvistickými proměnnými \textit{low}, \textit{mid} a \textit{high}. Graf jejich funkcí příslušnosti je následující:
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth*3/4]{images/money.png}
        \caption{Funkce příslušnosti pro \textit{money}}
    \end{figure}
    Tou druhou je \textit{base defence}. Její lingvistické proměnné jsou opět \textit{low}, \textit{mid} a \textit{high}. Dalo by se říci, že vyjadřuje aktuální sílu obrany. Čím více stráží obklopuje krále, tím více je chráněný.
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth*3/4]{images/base_defence.png}
        \caption{Funkce příslušnosti pro \textit{base defence}}
    \end{figure}
    Pro aktuální hodnotu příslušného nezávislého parametru je vyhodnocena lingistická proměná s nejvyšší funkční hodnotou v příslušném bodě. Jejich kombinací poté vzniká proměnná \texttt{reinforcement}, která vyjadřuje aktuální potřebu stavět stráže - na základě stavu obrany a dostupných zdrojů. Tato proměnná určuje počet postavených stráží.
    \begin{minted}{text}
        IF player_has_base AND base_defence == low
            THEN reinforce := critical;
        IF player_has_base AND base_defence == mid
            THEN reinforce := mid;
        IF player_has_base AND base_defence == mid AND money == low
            THEN reinforce := high;
        IF player_has_base AND base_defence == mid AND money == high
            THEN reinforce := high;
        IF player_has_base AND base_defence == high
            THEN reinforce := low;
        IF player_has_base AND base_defence == high AND money == high
            THEN reinforce := mid;
    \end{minted}
    \section{Závěr}
    S pomocí výše popsaných pravidel dokáže ve většině her král přežít 60-80 kol. Protože je ale úspěch postavený na dostupnosti defenzivních bonus, a zároveň hraje roli \uv{štěstí} při spawnu nepřátel, narazil jsem při testování i na výjimky. V některých hrách, kdy se shoda náhod postavila proti znalostního systému, přežil hráč vedený ZS jen okolo třiceti kol. V jiných případech naopak vydržel i více než 90 kol.
\end{document}